Deductive imputation eksik verileri tamamlamak için genel kurallar ve prensipleri kullanır Eksik verilerin nerede ve nasıl oluştuğunun bilinmesi eksik verileri tamamlamak için kullanılacak yöntemi belirlemekte önemlidir Örneğin eksik veriler rastgele oluşmuşsa rastgele atımlı yöntemler kullanılabilir Ancak eksik verilerin belirli bir nedenle oluştuğu biliniyorsa bu nedeni incelerek ve bu nedenle oluşan eksik verileri tamamlamak için uygun yöntemi seçebilirsiniz
Eksik verilerin nerede ve nasıl oluştuğunun bilinmesi ayrıca eksik verilerin hangi değişkenlerle ilişkili olduğunu anlamak için de önemlidir Örneğin eksik verilerin hangi değişkenlerle ilişkili olduğu biliniyorsa bu değişkenler kullanılarak eksik veriler tamamlanabilir Ayrıca eksik verilerin nerede ve nasıl oluştuğuna dair bilgiye dayalı olarak eksik verilerin ne kadar güvenilir olduğu da değerlendirilmelidir
Deductive imputation yöntemi kullanılarak eksik veriler tamamlamak için öncelikle eksik verilerin nerede ve nasıl oluştuğuna dair bilgi toplanmalıdır Daha sonra eksik verilerin hangi değişkenlerle ilişkili olduğu incelenmeli ve eksik verileri tamamlamak için uygun yöntem seçilmelidir Bu yöntem genellikle veri setindeki mevcut veriler ve bilgiler kullanılarak eksik veriler tamamlanır
Thu Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat